矽品董事長林文伯表示，用高稅打房，應該沒有什麼效果。 矽品上午在台中舉辦股東會。 會後林文伯接受採訪表示，最近看台灣房價比日本還貴，實質上每坪都比日本還要貴。 林文伯指出，房價和需求相關，新竹以南土地相對便宜，看購屋者要過怎樣的生活，擠到台北市市中心，當然是貴。 林文伯表示，稅很高，房子自然就貴，「羊毛出在羊身上」，用高稅打房，應該沒有什麼效果。 談到電價和油價，林文伯指出，現在電價雖然高一點，但還可以接受；油價若上漲，就準備多一點錢。1。